胡孟青: 刻意？天意？

月港股下跌了7%，落後全球股市程度是1998年以來最大的一次。5月窮，6月會否更絕？單憑首兩個交易日港股表現即下定論，恐防自掘陷阱，尤其後市難料，更何況政治市主角是香港。

北水力托，買完騰訊（00700）再買內銀，但以一整個月埋單計算，北水力量不宜高估，近日偶有淨流出，有關內地資金在動盪期間撑起大市之說，雖然有其合理成分，但市場亦不應有不合理期望。

港股估值極低，並且已經低於1倍帳面值，如果沒有政治因素，在全球資金氾濫下，是構成低吸的誘因，但投資市場又豈會有「如果」呢？本月，重頭戲是網易（09999）與京東這兩隻大型中概股為回流香港第二上市揭序，但月底卻是人大常委極可能通過港區國安法條文。由中概股負責對抗政治不明朗因素，似是不合常理，但望望去年又是正值香港連串示威活動之際，阿里巴巴（09988）回流，成績理想，又被外媒形容為保着國際金融中心地位的一場勝仗。

事實上，香港作為國際金融中心，在動盪時期用市場事件去營造氣氛，近幾年都偶有發生。除今年兩大中概股回流外，去年的阿里巴巴，還有要數的當然是2014年底的「互聯互通」吧。是巧合？是刻意？抑或天意？

識名的財演最撚廢就係青姐

睇市又跟風 個股又唔掂

佢講句野都口疾疾
成日想懶權威撈人 點知得個柒字